# Contexte du projet
Tu vas travailler pour SimplonFactory, une entreprise innovante dans le secteur de la fabrication et de la vente en ligne.
Ta mission est de créer un système qui gère les commandes des clients, le catalogue de produits, et le processus de livraison. Ce système devra permettre de créer et de gérer des clients (Customer), de gérer un inventaire de produits (Product) avec des spécificités telles que les vêtements (Clothing) et les chaussures (Shoes), et de gérer des commandes (Order) avec une logique de livraison flexible (Deliverable).

# Modalités pédagogiques

## 1. Classes
Chaque classe sera créée avec des propriétés publiques (pas besoin de faire de getters / setters) et un constructeur renseignant les valeurs des propriétés.

### Classe Customer :

#### Propriétés :
- customerId (numérique)
- name (texte)
- email (texte)

#### Méthodes :
displayInfo(): string: Retourne les informations d'un client au format "Customer ID: $customerId, Name: $name, Email: $email"


### Classe Product :
#### Propriétés :
- productId (numérique)
- name (texte)
- weight (numérique)
- price (numérique)


#### Méthodes :
- displayDetails(): string : Retourne les détails d'un produit au format "Product ID: $productId, Name: $name, Weight: $weight, Price: $price €"



## 2. Types
Type Dimensions : length (numérique), width (numérique), height (numérique).

Ajouter l'attribut dimensions à la classe Product, de type Dimensions.
Modifier le constructeur de Product afin que la dimension soit renseignée.
Modifier la méthode displayDetails() afin d'ajouter le détail des dimensions lors du retour de la méthode.

Type Address : street (texte), city (texte), postalCode (texte), country (texte).

Ajouter l'attribut address dans la classe Customer, de type Address | undefined.
Inutile de modifier le constructeur de Customer.
Ajouter la méthode displayAddress(): string : Retourne les informations de l'adresse au format : "Address: $street, $postalCode $city, $country" si l'adresse existe, ou "No address found" sinon.
Modifier la méthode displayInfo() afin d'ajouter les informations de l'adresse.


## 3. Enums
Enum ClothingSize : aura comme valeurs XS, S, M, L, XL, XXL.
Enum ShoeSize : aura comme valeurs 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46.

## 4. Héritage
Sous-classes de Product : Clothing, Shoes.

Pour Clothing, ajouter la propriété size, de type ClothingSize.
Pour Shoes, ajouter la propriété size, de type ShoeSize.
Redéfinir les constructeurs pour chaque sous-classe afin de renseigner les valeurs des propriétés.
Redéfinir displayDetails() pour chaque sous-classe pour inclure les nouvelles propriétés.


## 5. Méthodes

### Classe Order :

### Propriétés : 
- orderId (numérique), 
- customer (instance de Customer), p
- roductsList (tableau de Product), 
- orderDate (date).
  
### Méthodes :

- addProduct(product: Product): Ajoute un produit à la commande.
- removeProduct(productId: number): Retire un produit de la commande.
- calculateWeight(): Calcule le poids total de la commande.
- calculateTotal(): Calcule le prix total de la commande.
- displayOrder(): Affiche les détails de la commande : les informations de l'utilisateur, les informations de chaque produit et le total de la commande.

## 6. Interfaces
Interface Deliverable :

### Méthodes :
- estimateDeliveryTime(weight: number): number : Estime le délai de livraison en nombre de jours.
- calculateShippingFee(weight: number): number: Calcule les frais de livraison.


### Classes implémentant Deliverable :
- StandardDelivery
- ExpressDelivery
- 
Chaque classe doit implémenter les méthodes de Deliverable :
StandardDelivery :
estimateDeliveryTime :
< 10kg : retourne 7
sinon retourne 10

calculateShippingFee :

< 1kg : retourne 5

entre 1kg et 5kg : retourne 10

> 8kg : retourne 20

ExpressDelivery :

estimateDeliveryTime :


<= 5kg : retourne 1
sinon retourne 3

calculateShippingFee :

< 1kg : retourne 8

entre 1kg et 5kg : retourne 14

> 8kg : retourne 30


### Modification de la classe Order :

- Ajouter une propriété delivery: Deliverable | undefined.
- Ne pas modifier le constructeur.
- Ajouter une méthode setDelivery(delivery: Deliverable) : Permet d'assigner un service de livraison à la commande.
- Ajouter une méthode calculateShippingCosts(): Utilise la méthode calculateShippingFee de l'objet delivery pour calculer les frais de livraison en fonction du poids total de la commande.
- Ajouter une méthode estimateDeliveryTime(): Utilise la méthode estimateDeliveryTime de l'objet delivery pour estimer le délai de livraison de la commande.


# Modalités d'évaluation

- L'application doit être entièrement écrite en TypeScript, en programmation orientée objet.
- Ne pas utiliser d'outil d'intelligence artificielle pour générer le code (ex : Copilot, ChatGPT). Le but est d'apprendre les concepts nécessaires au fur et à mesure, pas juste de produire la solution de l'exercice.
Commenter le code pour expliquer les choix de conception et faciliter la compréhension et la maintenance.


# Livrables

Un lien vers GitLab.
Un fichier README expliquant comment installer et exécuter l'application.
Des exemples d'utilisation de l'application pour montrer son fonctionnement.
Des commentaires expliquent le code.


# Critères de performance

Utiliser les normes de codage du langage
La documentation technique de l’environnement de travail est comprise
Utiliser un outil de gestion de versions